
### 恢复体能的方法

长期未运动，要想重新跑步就需要一段时间的恢复过渡。

<https://www.bilibili.com/video/BV1Dm4y1N778/>

像视频里的那样，采取跑-走-跑-走的间歇式运动方法，让身体处于轻度的活跃状态，逐步恢复体能。

### 适合跑步的时间

避免在饭前/饭后一小时内跑步。

每个人的运动最佳时间是不一样的，有些人是早上，有些人则是晚上，所以应根据身体状态决定。但尽量选择一个**固定**的跑步时间，如下午xx点/晚上xx点，让身体去适应。形成习惯之后，每到这个时间段，身体就会自动调度起来，进入运动状态。

### 准备活动

- 扩胸
- 转体
- 侧身和向前的拉伸
- 膝关节运动
- 手腕脚腕活动
- 弓步压腿

各四个八拍。

### 跑步前的最后准备

- 选择一条好的跑道，可以保护脚踝和膝盖不受伤害。
- 检查鞋带。
- 手机等衣服口袋里的物品是否放置稳妥。
- 可以带上一点水，但是在运动过程中不要一次喝太多。

### 跑步的节拍

四步一次吸气，四步一次呼气，每八步为一个循环，保持匀速的深呼吸的节奏。

如果感觉到有些喘不过气，可以试试：1、**用鼻子和嘴同时吸气**，增加吸气量，避免只用嘴吸气，从而减轻咽喉的通气负担，防止嗓子疼痛；2、**采取用力呼气的方式**。自然状态下，人呼气后，肺内还有一部分空气残留，而如果在自然呼气的基础上，再用一些力量吐出剩余的气体，这样下次吸气可以获得更多的氧气，提升呼吸效率。注意：用力呼气会增加肺部负担，所以不宜滥用，建议只连续做3–4次，待体力恢复后，切换到正常的呼吸模式，即只在吸气时用力，呼气时自然放松。

可以在手机上下载一个“节拍器”app，在里面设置8拍子，180bpm，通过节拍提示进行迈步和呼吸。在完全掌握了跑步的节奏感后，即可脱离app的提示，一边跑步一边听其他东西（歌曲、相声、电台等）。

### 跑步结束后

- 慢慢停下，一边慢走一边深呼吸，不要立刻坐下或蹲下。
- 补充水分。
- 做一些简单的拉伸，让肌肉充分放松。